紀錄片版權 擬全球190國家播放

美國網絡串流電視Netflix今日宣布，購入香港眾志秘書長黃之鋒紀錄片「Joshua: Teenager vs. Superpower」的版權，成為Netflix的第一部香港紀錄片，擬在全球190個國家播放。據美媒報道，是次交易價為7位數字美元。

Netflix今日發出新聞稿，宣布購入「Joshua: Teenager vs. Superpower」的全球版權，全球190個國家、合共9300萬名訂戶均可在網上觀看，並形容此片是一部「描繪勇氣、韌力和年輕人理想主義的出色作品」，以及「示範一個年輕人如何押上他的前途，嘗試去拯救他的城市」。

Netflix紀錄片副總裁Lisa Nishimura指出，電影呈現出一個複雜且發人深省的故事，「這種勇敢的行為和堅定的信念應該要被世人看見。我們正身處一個公民參與和表達自由愈受重視的世代，我們很高興能提供一個全球的平台，讓觀眾參與到這項議題。」

該片導演Joe Piscatella表示，今次與Netflix的合作，令全球數百萬年輕人有機會從黃之鋒的故事得到啟發。監製鄧肯（Andrew Duncan）說，「Netflix的全球平台讓我們向全球觀眾傳達黃之鋒的訊息──有關正當法律程序及言論自由的重要性。」

黃之鋒亦在facebook專頁上感謝Netflix，稱並希望未來透過Netflix的平台，能讓更多世界各地關心民主自由的人們，了解香港的民主進程和抗爭歷程。

「Joshua: Teenager vs. Superpower」片長為78分鐘，本月20日在美國日舞影展（Sundance Film Festival）首播，片中記述了當年18歲的黃之鋒作為學生領袖之一，如何推動2014年學生罷課和「雨傘運動」，並帶領香港人向中央政府爭取全民普選。

Netflix目前在香港、澳門和台灣均有提供服務，但尚未進入中國市場。

- See more at:

The Hollywood Reporter 標題寫 "China doc"

7位數字美金
Fat fat

黃之鋒套片值7位數美金

China dog

唔知有套咁既野

無論係點,都算好事既

起碼有個紀錄

記錄本土派（包埋個陣熱狗）點樣比大台打壓定係幾唔理性

美帝代理人